﻿---------------
nur ifcos neu uebersetzen:
ordner loeschen: C:\Users\bhb\Desktop\ifcos\ifcosdev\build-vs2013-x64

cd  C:\Users\bhb\Desktop\ifcos\ifcosdev\win
run-cmake.bat "Visual Studio 12 2013 Win64"
..\build-vs2013-x64\IfcOpenShell.sln

Visual Studio GUI --> change Buildtype to Release
Visual Studio GUI --> press F7 to build

... siehe unten ...

---------------
alles neu

in C:\Users\nutzer\Desktop\ifcos\ delete ifcosdev --> dauert ca 3 min ! --> evtl. umbennenen, dann kanns sofort losgehen !
in C:\Users\nutzer\Desktop\ifcos\ delete inhalt von ifcospy27module

open an Visual Studio Command Prompt
git clone https://github.com/IfcOpenShell/IfcOpenShell C:\Users\nutzer\Desktop\ifcos\ifcosdev
cd  C:\Users\nutzer\Desktop\ifcos\ifcosdev\win

set IFCOS_USE_PYTHON2=TRUE

build-deps.cmd "Visual Studio 15 2017 Win64"




# see https://github.com/IfcOpenShell/IfcOpenShell/blob/master/win/vs-cfg.cmd#L35
# build-deps.cmd "Visual Studio 12 2013 Win64"


read the pink stuff, if everything fits --> press a key ... and wait around 20 to 25 minutes


einsteigen bei: run-c

run-cmake.bat "Visual Studio 12 2013 Win64"
..\build-vs2013-x64\IfcOpenShell.sln

Visual Studio GUI --> change Buildtype to Release
Visual Studio GUI --> press F7 to build

cd  C:\Users\bhb\Desktop\ifcos\
mkdir ifcospy27module

form ifcos/ifcosdev/src/ifcopenshell-python           copy the directory ifcopenshell           into the new directory ifcospy27module
form ifcos/ifcosdev/build-vs2013-x64/ifcwrap/Release  copy the file _ifcopenshell_wrapper.pyd   into ifcospy27module/ifcopenshell
form ifcos/ifcosdev/build-vs2013-x64/ifcwrap          copy the file ifcopenshell_wrapper.py     into ifcospy27module/ifcopenshell

Kopie ablegen in (--> Name NICHT nur ifcopenshell):
C:\Users\bhb\AppData\Roaming\FreeCAD

TEST:
start python2.7 console

import sys
path = 'C:\\Users\\bhb\\Desktop\\ifcos\\ifcospy27module\\'
sys.path.append(path)
import ifcopenshell
f = ifcopenshell.open('C:\\Users\\bhb\\Desktop\\ifcos\\ifcosdev\\test\\input\\acad2010_objects.ifc')
f.by_type('IfcPerson')
f.by_type('IfcWall')


##########################################################################################################
Win7 Pro SP1 64bit
Microsoft Visual Studio Community 2013 with Update 5

Programme --> Visual Studio 2013  --> Visual Studio Tools
C:\Program Files (x86)\Microsoft Visual Studio 12.0\Common7\Tools\Shortcuts

------------------------------------------------------------------------------------------------
Anmerkung vor beginn:
wenn der ordner ifcos nicht geloescht wird und einfach die befehle ohne clone ausgefuert werden,
werden alle repos neu gepullt, also aktualisiert !!!


###########################################################################################
IfcOS mainrepos:
---------------
git clone https://github.com/IfcOpenShell/IfcOpenShell C:\Users\bhb\Desktop\ifcos\ifcosdev
git clone https://github.com/Tridify/IfcOpenShell-New -b windows_build_scripts C:\Users\bhb\Desktop\ifcos\ifcosdev



##########################################################################################################
hatte probleme mit ueberschreitung der max dateilaenge von 256 zeichen --> kurze pfadnamen waehlen!
http://sourceforge.net/p/ifcopenshell/discussion/1782718/thread/d6365537/

    

##########################################################################################################

Installationen
--------------

- git 2.19.1          
    --> als Admin ausführen --> installiert nach --> C:\Program Files\Git\
    --> Use Git from Windows Command Promt aktiviert
    --> Core.autocrlf = false --> da sonst alle windows lineendings in ifcplusplus und freecad bei commiten ueberschrieben werden
    --> sonst Voreinstellungen ...
- cmake 3.13.0
    --> installiert -->  C:\Program Files (x86)\CMake
    --> add cmake to the system PATH for all users --> aktiviert
    --> im VS developer prompt abrufbar mit cmake --version
- VisualStudio Community 2017
    --> installation ohne aenderungen
- Win<10 --> update powershell
    --> https://github.com/IfcOpenShell/IfcOpenShell/issues/493
    --> https://www.microsoft.com/en-us/download/details.aspx?id=54616

frueher hatte ich:
- VisualStudio Express for Desktop 2013 (stdinstallation ohne aenderungen)

python ist nur zum testen notwendig. Zum uebersetzen wird python nochmals kompiliert !
wobei testen auch innerhalb von FreeCAD moeglich ist. Dies bringt sein eigenens Python mit !
- python 2.7.8       --> installiert -->  C:\Program Files\Python27\
    --> download from https://www.python.org/downloads/release/python-278/
- info Python --> nur 2.7 installiert, und ifcopenshell immer mit python 2.7 uebersetzt, daher keine interferenzen

